---
layout: post
title:  "“Atom Altı Parçacıklar” birer Kuran mucizesidir"
author: admin
categories: [ Bilim ]
image: assets/images/atom.png
tags: [madde]
keywords: Atom, Parçacıklar, Kuran
comments: false
published: true
lang: tr
encoding: UTF-8
---

Günümüzden 50 yıl öncesine kadar atomları oluşturan en küçük parçacıkların protonlar ve nötronlar oldukları sanılıyordu. Ancak bilim ve teknoloji alanlarındaki gelişmeler atomlarla ilgili bu bilgileri çürüttü. Anlaşıldı ki maddenin en küçük birimi olarak bilinen atom da parçalara ayrılabiliyordu. Nitekim atomun alt parçacıkları ve onların hareketleri bugün yeni bir bilim dalını ortaya çıkarmıştır; "parçacık fiziği".

Parçacık fiziğinin yaptığı araştırmalar şu gerçeği açığa çıkardı; atomu oluşturan proton ve nötronlar da aslında "kuark" adı verilen daha alt parçacıklardan oluşmaktadır. 20. yüzyılda ortaya çıkan bu gerçeği Allah Kuran'da şöyle bildirir;

***"...Göklerde ve yerde zerre ağırlığınca hiçbir şey O'ndan uzak kalmaz. Bundan daha küçük olanı da, daha büyük olanıda, istisnasız, mutlaka apaçık bir kitapta (yazılı)dır. (Sebe Suresi, 3)***

Allah, bir başka ayette şöyle buyurur;

***"...Yerde ve gökte zerre ağırlığınca hiçbir şey Rabbinden uzakta kalmaz. Bunun daha küçüğü de, daha büyüğü de yoktur ki, apaçık bir kitapta kayıtlı olmasın. (Yunus Suresi, 61)"***

Ayetlerde geçen **"zerre"** kelimesinin anlamı; **"insanların bildiği en küçük parçacık"** demektir. Bundan daha küçüğü olduğu gerçeği ise Kuran'da bundan 1400 yıl öncesinde insanlara haber verilmiştir.


Bir insanın Allah’tan çok korkması, Allah’ı çok sevmesi, egoist ve bencil olmaması, iman hakikatleri ve Kuran mucizelerini sürekli düşünerek kafasını canlı tutması gerek. O zaman sürekli dengeli olur. *(Adnan Oktar, A9 TV; 7 Şubat 2018)*

İman hakikatleriyle, Kuran mucizeleriyle imanı açan, imanı vurgulayan, imanda tereddütleri yok eden bilimsel, akılcı, mantıklı izahlarla insanların ufuklarını açmak, iman etmelerini ve imanda derinleşmelerini sağlamak en hayati konudur. Mutluluğu sağlayan ana neden imandır. Müslüman imanın üstündeki perdeleri tek tek açacak, açtıkça mutlu olacak. *(Adnan Oktar, A9 TV, 13 Ekim 2017)*

Yapılacak en güzel şey, insanların iman bilincini artırmak; iman hakikatleri anlatmak, Kuran mucizeleri anlatmak, kafalarına, ruhlarına, kalplerine Allah sevgisini iyice nakşetmek. *(Adnan Oktar, A9 TV; 7 Haziran 2014)*

Allah’ın varlığının delillerinin, Kuran mucizelerinin ve Darwinizm'in geçersizliğinin düzenli olarak televizyonlarda anlatılması gerekir. *(Adnan Oktar, A9 TV; 16 Ağustos 2017)*

**Kuran Mucizeleri videoları - Atom Altı Parçacıklar**

<div class="embed-responsive embed-responsive-16by9">
<iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="270" src="https://www.youtube.com/embed/H3Gea21ReEg" width="480"></iframe></div>
<!--
<div>
<a class="twitter-share-button" 
href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Allah, yedi göğü ve yerden de onların benzerini yarattı. Emir, bunların arasında durmadan iner; sizin gerçekten Allah'ın her şeye güç yetirdiğini ve gerçekten Allah'ın ilmiyle her şeyi kuşattığını bilmeniz, öğrenmeniz için. (Talak Suresi, 12)">
</a>

<script>!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0];if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src="https://platform.twitter.com/widgets.js";fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document,"script","twitter-wjs");</script> </div
 
<div>
<a href="https://twitter.com/zekidem20379657" class="twitter-follow-button" data-show-count="false"></a>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
</div>-->
